\documentclass[a4paper, 12pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[english,russian]{babel}
\usepackage{indentfirst}


\title{Электроника стенда по изучению сцинтилляционных кристаллов}
\author{Андреев Андрей\\Новосибирский Государствнный Университет}

\begin{document}
\maketitle
\newpage

\section*{Аннотация}
Здесь будет аннотация
\newpage

\tableofcontents
\newpage

\section{Введение}
Детекторы ионизирующего излучения --- это одни из наиболее важных элементов практически любой современной экспериментальной установки в области физики высоких энергий. В институте ядерной физики СО РАН реализуется проект по выращиванию неорганических сцинтилляционных кристаллов, которые являются неотъемлемой частью таких детекторов. Сцинтилляторы --- это вещества, способные излучать фотоны при поглощении ионизирующего излучения.\par
Для проверки характеристик и качества изготавливаемых сцинтилляционных кристаллов ведётся разработка специального стенда. Данный стенд имеет довольно сложное устройство, о нём будет рассказано подробнее в главе "Установка стенда". Главным упраляющим компонентом стенда является система на кристалле(СнК) Xilinx Zynq-7000, являющейся объединением процессора и программируемой логической интегральной схемы. Оператор сможет через порт Ethernet подключиться к веб-серверу, запущенному на СнК, через который будет производиться управление стендом и визулизация данных. Оценка параметров исследуемых сцинтилляционных кристаллов производится путём настройки временных характеристик формирователей входных сигналов.\par
Ранее было начато создание интерфейса для взаимодействия со стендом --- веб-сервер, запускаемый непосредственно на СнК, доступ к которому оператор получал через порт Ethernet. Также была частично реализована программируемая логика, подробнее которая будет описана в соответствующей главе.\par

\section{Физика эксперимента}
    \subsection{Сцинтилляционные кристаллы}
    \input{subsections/Scintillation_crystalls.tex}
    \subsection{Сцинтилляционные методы детектирования}
    \input{subsections/Scintillation_detection.tex}

\section{Установка стенда по исследованию сцинтилляционных кристаллов}

\section{Дизайн системы на кристалле}
    \subsection{Процессорная система}
    \input{subsections/PS.tex}
    \subsection{Программируемая логика}
    \input{subsections/PL.tex}

\section{Операционная система}

\section{Веб-сервер}
    \subsection{Серверная часть}
    \input{subsections/Server_part.tex}
    \subsection{Клиентская часть}
    \input{subsections/Client_part.tex}

\section{Заключение}

\section{Список литературы}

\end{document}
